let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Jika gradien suatu fungsi linear adalah 555, maka bagaimana posisi grafiknya?",
        answer: "B. Miring ke kanan",
        options: [
            "A. Miring ke kiri",
            "B. Miring ke kanan",
            "C. Sejajar dengan sumbu-x"
        ]
    },
    {        numb: 2,
        question: "Fungsi 2x+5=7y akan memotong sumbu y pada titik koordinat?",
        answer: "C. (0, 5/7)",
        options: [
            "A. (0, 5)",
            "B. (0,7)",
            "C. (0, 5/7)",
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Diketahui fungsi linear 5x+5y=-5y. Jika y=0, berapakah nilai x?",
        answer: "A. 0",
        options: [
            "A. 0",
            "B. -2",
            "C. 1",
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Tentukan koordinat titik potong sumbu x dari fungsi linear y=3x−9!",
        answer: "B. (3,0)",
        options: [
            "A. (-3, 0) ",
            "B. (3,0)",
            "C. (0, -9)",
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Bentuk fungsi linear f(x) adalah 5x+b, diketahui f(3)=20. Berapakah nilai b?",
        answer: "C. 5",
        options: [
            "A. 15",
            "B. 10",
            "C. 5",
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Diketahui domain dan range dari fungsi linear f(x) sebagai berikut: f(1)=7, f(2)=9, f(3)=11",
        answer: "A. f(x)=2x+5",
        options: [
            "A. f(x)=2x+5",
            "B. f(x)=-2x-5",
            "C. f(x)=-2x+5",
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Diberikan persamaan 4x+2y − 6=0. Berapakah gradien dari persamaan tersebut?",
        answer: "A. -2",
        options: [
            "A. -2",
            "B. -1/2",
            "C. 1/2",
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Sebuah garis memiliki gradien −1/3 dan melalui titik (3,2). Tentukan persamaan garisnya!",
        answer: "A. y=(-1/3)x + 3",
        options: [
            "A. y=(-1/3)x + 3",
            "B. y=(1/3)x -3",
            "C. y=(-1/3)x +2",
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Diketahui suatu fungsi linear 5+2(x-1)=70y, berapakah nilai y?",
        answer: "C. y=(√(81(3+2x)^2))/(630)",
        options: [
            "A. y=(5+2x-2/70)",
            "B. y=((-1)(5+2(x-1))(-1))/(70(1)(-1))",
            "C. y=(√(81(3+2x)^2))/(630)",
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Budi memiliki satu pack kertas HVS bermerek SADU yang mana berisi 500 lembar kertas HVS, ia membelinya dengan harga 46.500 rupiah. Jika Budi berniat menjualnya secara eceran 500 rupiah mendapat 2 lembar kertas HVS. Dan jika membeli 10 lembar kertas HVS maka akan mendapatkan 1 kertas folio bergaris secara gratis dan berlaku untuk kelipatannya. Budi harus menjual berapa lembar kertas HVS jika ia berniat menghasilkan keuntungan sebesar 50.000 rupiah? ",
        answer: "C. 386 ",
        options: [
            "A. 38,6",
            "B. 39",
            "C. 386",
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "Budi memiliki satu pack kertas HVS bermerek SADU yang mana berisi 500 lembar kertas HVS, ia membelinya dengan harga 46.500 rupiah. Jika Budi berniat menjualnya secara eceran 500 rupiah mendapat 2 lembar kertas HVS. Dan jika membeli 10 lembar kertas HVS maka akan mendapatkan 1 kertas folio bergaris secara gratis dan berlaku untuk kelipatannya. Jika ia berniat memberikan 200 kertas folio bergaris secara gratis, berapa minimal pack lagi kertas HVS bermerek SADU yang harus ia beli?",
        answer: "C. 18/6",
        options: [
            "A. 50/25",
            "B. 999/999",
            "C. 18/6",
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "Budi memiliki utang sebesar 50.000.000 rupiah, gaji Budi perbulan adalah 5 juta rupiah. Jika dalam 12 bulan utangnya harus lunas, berapakah nominal yang dapat Budi gunakan dalam periode 12 bulan tersebut, di luar biaya membayar utang?",
        answer: "C. ((5.000.000 - (50.000.000/12))12) rupiah",
        options: [
            "A. ((50.000.000/12) - 5.000.000) rupiah",
            "B. (5.000.000 - (50.0000.000/-12)) rupiah",
            "C. ((5.000.000 - (50.000.000/12))12) rupiah",
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Sebuah perusahaan produksi memiliki biaya tetap sebesar 500.000 rupiah. Setiap produk yang dibuat memiliki biaya variabel sebesar 25.000 rupiah. Jika produk dijual dengan harga 50.000 rupiah per unit, berapa jumlah unit minimal yang harus diproduksi dan dijual agar perusahaan tidak mengalami kerugian?",
        answer: "B. 20 unit",
        options: [
            "A. 2.000 unit",
            "B. 20 unit",
            "C. 200.000 unit",
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "Budi memiliki utang sebesar 50.000.000 rupiah, gaji Budi perbulan adalah 5 juta rupiah. Jika dalam 12 bulan utangnya harus lunas, berapakah nominal utang yang harus Budi bayarkan perbulannya?",
        answer: "A. (50.000.000/12) rupiah",
        options: [
            "A. (50.000.000/12) rupiah",
            "B. (5.000.000-(50.000.000/12)) rupiah",
            "C. (5x12-50.000.000) rupiah",
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "Sebuah perusahaan produksi memiliki biaya tetap sebesar 500.000 rupiah. Setiap produk yang dibuat memiliki biaya variabel sebesar 25.000 rupiah. Jika produk dijual dengan harga 50.010 rupiah per unit, berapa jumlah unit yang harus dijual sehingga mengalami keuntungan sebesar 300.000 rupiah?",
        answer: "B. 32 unit",
        options: [
            "A. 31,9 unit",
            "B. 32 unit",
            "C. 31 unit",
        ]
    },
];


